<贏國又贏>世界最強晶片公司在中國？中國傳媒：就是「中國台灣的台積電」

世界最強晶片公司在中國？陸媒：就是「中國台灣的台積電」

大陸中心／綜合報導

大陸科技公司「中興通訊」日前遭美國商務部封殺，公司因缺乏核心的「晶片技術」陷入困境，而講到晶片，不少人都會想到「台積電」，陸媒近日不斷提起台積電在晶片產業的超強實力，還討論起「同是華夏子孫」的台積電會不會拉中興一把，甚至有文章直言「台積電是中國的！」引來不少「收復台灣」的留言，也有人感嘆，「高科技是一彎淺淺的海灣，芯片（晶片）在那頭，手機在這頭。」

陸媒近日貼出一篇標題為「徹底震驚！世界上最牛芯片（晶片）企業其實在中國！」的文章，內文提到，美國制裁中興的決定，讓人認識到了「芯片」的重要性，然而很多人卻不知道，全球最大的芯片霸主企業就在中國，「對，就中國的台灣，叫做台積電！」
▼陸媒貼出「世界最牛芯片企業其實在中國」文章。（圖／翻攝微博）

文章詳細介紹台積電的豐功偉業，以及創辦人張忠謀的經歷，「台積電最大客戶就是美國企業蘋果（Apple），是A11芯片的唯一供應商，也是iPhone 7所使用的A10 Fusion芯片的唯一供應商，更重要的是已經在大陸投資建廠，預計2018年就開始試產。」更在文末指出「衷心希望『中国芯』能夠早一天稱霸世界！」
文章貼出以後隨即引起眾多大陸網友的關注及留言，但不少人都是在罵小編，「我還以為多震驚，結果是台積電？」「小編，台積電外資持股達8成呀。」「高科技是一彎淺淺的海灣，芯片在那頭，手機在這頭。」還有些人是喊著要收復台灣，「為了台積電，為了芯片技術，一定要收復台灣！」「都是華夏子孫，台積電不拉中興一把？」「收復台灣，收復台積電迫在眉睫！」「看來收復TW已進入倒計時了。」

據了解，中興通訊因未掌握晶片技術幾乎「休克」，也引起對岸一股「發展核心技術」的聲音，連習近平近日也多次提到掌握「核心技術」的重要性。他21日出席「全國網絡安全和信息化工作會議」時直言，核心技術是國之重器，要下定決心、保持恆心、找準重心，加速推動資訊領域核心技術突破，「儘管在高性能計算、新一代移動通信等領域處於『領跑』位置，但不得不承認，我國在芯片、操作系統等信息領域核心技術方面與世界先進水平仍有差距。」

習近平24日前往湖北宜昌考察長江生態環境修復工作，再次強調大國重器必須掌握在自己手裡，「試想當年建設三峽工程，如果都是靠引進，靠別人給予，我們哪會有今天的引領能力呢。」並向工程技術人員喊話，「我們自己迎難克堅，不僅取得了三峽工程這樣的成就，而且培養出一批人才，我為你們感到驕傲，為我們國家有這樣的能力感到自豪。」

習近平26日造訪「武漢烽火科技集團」時，除了查看企業自主創新及轉型升級的情況，也向員工喊話，核心技術、關鍵技術、國之重器必須立足於自己，「下一步科技的攻關要摒棄幻想，靠我們自己。」

為了解決「缺芯」的難題，陸工信部也在武漢設立了「國家信息光電子創新中心」，並於26日正式啟動，據《新華社》報導，武漢從2016年到2017年光電子企業銷售超過萬億元，是大陸最大的光電子訊息産業集群，「這是全國唯一一家國家級信息光電子創新中心，它將承載為信息光電子產業造『中國芯』的國家使命，聚集『產學研用融』優勢資源，擬用三年建成國際一流的信息光電子製造業創新平台，相關成果達到國際水平，推動信息光電子產業所需核心光電子芯片和器件的行業供給率超過30%。」

好快n記老黃都會變成贏國人

又贏

還討論起「同是華夏子孫」的台積電會不會拉中興一把，甚至有文章直言「台積電是中國的！」引來不少「收復台灣」的留言，也有人感嘆，「高科技是一彎淺淺的海灣，芯片（晶片）在那頭，手機在這頭。」

自古以來xxx就係中國領土
大家都係中國人 炎黃子孫 中華民族
所以"收復"變成我的

中國或成最大贏家

終於受唔住打擊傻左

中國台灣唔單只晶片
仲有戰機引擎

中蝈用緊F-16
仲有AH64

點解仲買俄佬野

仲有航母殺手雄3

台積電：

中你老母國咩， 台灣係中華民國

自認係中華民國

贏到思覺失調

佢係咪傻撚左

收復台灣？問過美國未？

完美演繹咩叫人無恥則無颟敵

世界最強打飛機國家就知。

繼全民大鍊鋼後，現在全民打飛機

台灣佬見到嚇到鳩縮

投支那降台灣都要問美國?

打錯
支那投降

AMD Lisa Su又有贏國國籍
贏國一早壟斷display技術

贏到開巷

成日話打鳩人, 轉個撚頭又含到o雪o雪聲
係咪就黎唔掂喇?

好快美國都是中國的

夠膽打台灣我諗台灣人燒左台積電都唔俾你

癡撚線咁都可以當自己既

送俾三星都唔會俾大陸

自古以來中原政權曾經何時統治過台灣？
(大清國係外來政權)

中國美國啦不如

成日喊打 啋佢都儍

打飛機打到癲撚咗

Nvda個老細都係台仔 雖然係外國大

臺灣參加咗制裁啦戇尻支那狗

嬴家成為中國最大

贏國贏到精神分裂 之前話武力攻台，而家就幫台打飛機
好想睇ppt d人點講

ok，美國又輸
都話中國捉緊一盤大棋

成篇文後半段，隻隻字都明，堆埋一齊就唔明

支那狗又認屎認屁

陸媒近日不斷提起台積電在晶片產業的超強實力，還討論起「同是華夏子孫」的台積電會不會拉中興一把
咩叫"華夏子孫"？！

蝗國 跪低 想含 台灣條撚 , 台灣都拒絕呀

神奇博士琴晚話我知 喺第N維個宇宙， 台積電真係大陸自己開的

徹底震驚 ! ! ! !

一見標題就諗起呢幅圖

日日都贏

好厚面皮

痴撚線又贏
一日打百鳩幾次飛機唔攰咩？

贏晒

好野就屈你做支那人

難講 咁多台奸

然後今日禁運😂

正想講哩樣,睇到台積電八成股權外國人渣手,理論上,想幫都幫唔到

最緊又話要賣比大陸要多重審批

係咪都高成數幫唔到手,除非重金請到個主管級人馬過大陸

利申,想中興收皮

人唔笑狗都吠
台灣有冇任何官員 任何一個政策 任何一蚊稅收係大陸話事
台灣成個體制根本來係一個獨立國家 日鳩日都話係中國既台灣 班贏國人幾時先醒

計埋元朝，除左英國成個歐洲都係天朝架 人唔笑狗都吠

睇到起撚晒雞皮

怪唔得知成日話想打台灣啦

曾有一位西方記者問周恩來：「請問總理先生，中國可有妓女？」 周恩來盯着對方說：「有。」在全場嘩然之際，周恩來又大聲說：「在中國的台灣省。」

「請問主席中國可有頂級晶片廠？」
「有。」
「在中國的台灣省。」

好快話 iPhone都係中國的
因為 made in 支那

中國美國洲份點人解會告中興

索性將美國納入中國領土，咁乜晶片都喺中國出啦

咁點解台灣唔駛受貿易戰攻擊？

有事就兄弟，支那人真係最狡猾

博同中興一齊俾人制裁? 傻嘅都唔會同你一齊攬炒啦

「收復台灣，收復台積電迫在眉睫！」「看來收復TW已進入倒計時了。」

持股最多係外資
實際上係鬼佬控制

我幫5毛講埋
政府收歸國有咪得，到時台積電就係屬於強國了

如果出呢招，美歐日都唔供應軟硬體，唔再合作做研發，台積電被排拆世界個體系外，一樣玩完

所以什麼情形下都唔係強國的

大把支那人係咁諗

無啦無啦，比中國睇中今次無啦

中国又贏

中國矽谷

台積電 慘被洗頭艇

吓， 支那行共產果幾十年， 同改革開放， 兩段時間香港同台灣同其他非共產國家拉過支那好多把， 結果支那同班借錢唔還班賤種垃圾無分別，
"借錢點解要還， 我係憑自己本事借到錢". jpg

企開D喇屌你老母.gif

美利堅省

台灣準備g g

中國馬殺豬菜省
中國忽拮尼亞省

ATI 開山老細都係華人

設備又係同美國買
技術又係美國專利
就算俾贏國攞到 到頭來都係要靠美國

咁中共高層幾時去台灣視察，而唔洗向蔡英文申請

這就是中國.gif

即係台積電係高級代工廠？

蒼井空都係

台積電啲廠係咪係台灣?

三星是贏國的！
自古以來韓國都係契弟黎
我地係宗主國
又贏

屌你老母
冇事就叫人海外地區
有事就認親認戚
人唔笑狗都吠

咁不如直接收服美國啦，稱霸世界

係香港人黎

唔係喎台積電係代工, 台狗識西設計咩

果隻台狗就算吧啦, 忘本

ATI公司由四位加拿大的移民在1985年8月20日創辦，他們分別是來自香港的劉理凱（Lee Ka Lau）、劉百行（P. H. Lau）、何國源（Kwok Yuen Ho）、班尼·劉（Benny Lau）。

要幾唔知醜先講到呢d

歸順

傻的嗎

笑到仆街

企開d啦屌你老母

倉井空是中國的

係香港人

拉佢老母

利益關係果啲叫台奸，幫完之後自己都隨時玩完果啲叫烈士

笑甚麼，畜牲，你也是中國人

冇事就話人台狗乜乜乜，有事就同為炎黃子孫

估唔到台仔都可以摙住支那春袋

台灣人係大陸好多免費福利仲好好, 好似大陸人爭餐死既讀書學位, 你講係台灣人即刻有位, 仲係唔洗自己去申請, 有專人同你去搞.

仲可以去最好既學校, 仲好過本地人, 共產黨收買台灣人手法係咩方法都有

TSMC 八成股權都係外資，美帝佔唔少
BTW請到主管級都無咩用
TSMC分工係好細，再黎你無機檯 你請個人返黎有撚用?

用銀彈戰術 請灑TSMC班人番黎 複製技術同埋運作程序

不過晶片設計同原材料

鄰國完美示範咩叫做：
有事兄弟冇事契弟

我覺得中國應該從根本問題解決，不如去打7美國佬搶哂啲野翻黎好過！

設計就算R到人返黎 原材料都無得入口
再者生產IC係一件需要一路燒好多年錢+投入好多成本
唔係3-5年就會即刻有野睇
贏國會唔會咁有耐性等?

係3.5個香港人

講起ATI, 即係而家嘅AMD, 五間主要生產商中Sapphire，XFX 都係香港background, Zotac係澳門但都有港資backup

咁計法中國有世上1/4 GPU 生產力

應該係送比Sony先岩
台仔好憎韓狗

又迫我出場！

救命呀 日日咁贏法 其他國家點追呀

寵寵寵三叔都係支那 全世界都係支那
支那又贏

自古以來中原政權幾時講過故語

佢都未擁有過，何來收復？

大明將領鄭成功

有內幕消息話大陸有財團已經同台方商榷緊收購

大家用既都係中文，100年前既文化背景咁相似，點解兩國科技實力差咁遠 中國啲蝗蟲真係哂米飯

等蔡英文落台

大陸只係識哩樣，無第二招
買完都唔會進步

打臉

台灣宣布將中興列出口管制對象，分析：在垂死病人身上捅一刀

不知廉恥，偷呃拐騙
這就是支那，這就是贏國

邊個話一日就可以攻下台灣

贏到傻左

其實呢相圖做咩野

讀多幾年歷史

遲早會話三星都係中國，
因為古時候， 支那係朝鮮半島宗主國黎

日日話武力攻台，而家又稱兄道弟，屌佢老味

新國歌

鄭成功父親係南方閩粤人
母親係日本人
鄭係日本出世及長大
而且鄭係台灣管治地方只限台南
北上至中南部彰化
只係全台灣小部份

法顯和尚更早發現美洲
所以美國自古以來是中國領土

係咪預告緊北京準備向中華民國投降？

為左晶片打台灣,最後俾美國打到七個一皮

鄰國永遠只有兩個方法
1）黑客偷技術，高薪挖角重現技術改良後宣佈自主研發成功
2）用錢收購該公司，然後接收該技術並私有化

震驚！不只台積電是中國的，美國強大原來是假像，中國才是幕後最大贏家！

移民美國的申請再一次被駁回，而且這事兒還讓父親知道了。

父親是個老憤青，盲目的愛國者，從小教育我忠黨、愛國，在他眼裡我嚮往美國的想法，就是不折不扣的叛國。這也許是他的職業病，多年從事國家保密工作的父親，需要這種極端的愛國素質。

「叛徒！」一回到家，就聽到父親刺耳的吼叫。

「我有選擇國籍的權力！」我的聲音中透着倔強。

「叛徒。」父親的聲音降低了幾個分貝，但依然刺耳。

「我說中國有什麼好？」我大聲與父親叫板，要知道這需要極大的勇氣。

「我就是要離開這個狗屁國家。房價高，社會福利差，貪官遍地抓，我就不知道這個國家有什麼理由讓你如此愛它？」

「放屁，一派胡言，你知道什麼？」

「我怎麼不知道？我什麼都知道，你以為我還是小孩子嗎？我已經二十六歲了，我有選擇權，這個國家已經爛到根了，我就是要去美國！」

「放屁！根本就沒有美國！」父親突然站了起來，但又似乎意識到了什麼猛然坐下，整個人陷入一種沉思狀。

「你說什麼？」我沒太聽明白父親的意思。

「我說，根一一本一一就一一沒一一有一一美一一國！」父親一字一頓地說道，吐字清晰。隨即父親深深地嘆了口氣，又緩慢地坐下，眉頭緊鎖，表情也變得凝重，他從口袋裡拿出一根中華牌香煙，點上，放在嘴邊深吸一口，幾秒鐘後煙霧瀰漫了房間，熏得我咳嗽，整個世界只剩下客廳里電視機的聲音。

經歷了這樣一段時間的沉默後，父親平靜地說道：「是時候讓你知道真相了。」父親的聲音緩和了許多，臉上也露出義正言辭般的神情。

「真相？」我糊塗了，但看父親樣子並沒有開玩笑的意思，而且父親是黨員，黨員從不兒戲。我等待着父親接下來的說詞。

「你已經二十六歲了，有些事情是時候讓你知道了。這個世界上根本就沒有美國這個國家，事實上不光美國，包括但不限於，日本、韓國、英國、法國、意大利，等所有你知道的這些國家都不存在。一切都是編造出來的！」

我沒有做聲，雖然我知道身為黨員的父親從不兒戲，但我也一時間無法接受並相信父親的這番言論，只是呆呆地看着他繼續把話說完。

「我知道你無法一時間相信這個事實，當年你爺爺告訴我真相的時候，我也如你現在的表情一樣。」父親深吸一口氣，仿佛需要足夠的勇氣才能繼續把下面的話說完，我就這麼看着父親，心跳都聽得見。

「是的，美國，不，是所有的中國以外的國家都是政府編造的謊言，目的是，激勵起中國人的進取之心，中國需要一個強大的幻想竟爭對手，中華民族才能實現真正的偉大復興！」

「可一一可我有朋友真得去過美國啊，美國是存在的。」

「傻孩子，那都是中國建造的。中國投入了大量的人力物力，製造了美國還有其他國家！就是為了讓全國人民都相信這是真的！」父親說着，眼睛裡閃爍着淚花。

「啊，怪不得美國欠了中國那麼多錢！」

「你以為呢？要不然中國為什麼給美國那麼多的錢？新聞報出來的是中國持有美國上萬億國債，其實真實數字十倍都不止。美國是中國境外最大的省之一。」

「省？」

「是的，美利堅省！其實早在1949年的時候中國已經統治了大半個地球，但偉大的領袖卻沒有將這一消息公之於眾，因為中華民族必須要樹立無數個競爭對手才可以實現真正的進步，若人民知道了這一消息，還有什麼動力繼續推進中華民族的復興呢？政府用心良苦啊！」

「那你的意思是說美國二戰之後之所以迅速成為世界第一大國，其實是中國建設的？」

「是的。不光美國！偉大領袖早在建國之初就提出了『十五年趕超英美』這一宏偉目標，其實早在這個目標提出之前，中國就已經超越了。後來的英美省都是中國在建設。」

「可一一可，中國哪來如此之大的財力物力呢？」

父親微微一笑說道：」你見過中國的財政收入真正透明地公開過嗎？」

「沒有。」

「那你憑什麼說中國沒這個能力呢？我告訴你，政府之所以不公開財政收入或者說不真正公開財政收入是有目的。你知道我們每年交得稅，救災捐得款，上學交得費，看病花得錢，都幹嗎用了嗎？」

「不是讓貪官都貪去買車，買房，包養情婦去了嗎？」

「一派胡言！中國根本沒有貪官！」

「沒有貪官？那每年國家反腐打掉的那些肥頭大耳的傢伙們是幹嘛的？」

「都是演員，他們是真正值得敬佩的人，必須有人做出犧牲，才能掩蓋這個美麗的謊言！」父親說着長嘆了一口氣。

「怪不得他們個個長得就像貪官！」

「廢話，演員當然要專業，找個正人君子長相的來演，會引起公眾懷疑。」父親義正言辭地說。

「那這些演員最後都去哪了呢？」

「朝鮮，那個天堂一樣的國家。這是對他們忍辱負重的最大獎勵！」

「難道有朝鮮這個國家嗎？」

「當然有！」父親雙眼目視前方，仿佛在看到了什麼，眼球都在放着光l臉上全是敬仰！」朝鮮是最偉大的國家！孩子，你記住，這個世界上現今為止只有，中國、朝鮮、巴基斯坦、伊朗、古巴這幾個國家了。之前還有阿富汗、伊拉克、利比亞等國，但這些國家近些年來都相繼被強大的中國推翻了。」

「不是被美國嗎？」

「廢話，美國不就是中國嗎？」

「哦，對！」我立即糾正了自己這個愚蠢的錯誤。」那朝鮮似乎不如中國啊。」

「別胡說，朝鮮比中國強大多了。中國只是統治了除朝鮮以外的世界，朝鮮根本不屑於統治世界，因為他們早就統治了宇宙，你所了解到的是1969年美國人首次登上月球，美國即中國，也就是說中國在1969年登月……」

「那你的意思朝鮮比這個時間還要更早？」我有點迫不及待打斷了父親的話。

「朝鮮根本就不用登月！因為月球就是朝鮮造的！」父親的聲音變得啞咽，目光中閃爍着敬畏。「早在上億年前，朝鮮就統治了地球，這個神一樣的民族建造了月球，目的是為了幫地球抵禦其他行星可能對地球的撞擊，一旦有其他行星撞擊地球，月球就會在那個行星撞擊地球之前為地球擋住一劫。這樣的事情恐龍時代發生了一回，朝鮮人不會讓其發生第二回。」

「那也就是說，朝鮮人拯救了地球？」

「1999年和2012年兩次被人類認為的世界末日之所以沒發生，知道為什麼嗎？」

「因為朝鮮？」

「聰明！就在距離瑪雅預言的2012年世界末日的前幾天朝鮮發射了光明星3號衛星，你認為是巧合嗎？」

「肯定不是！朝鮮真偉大！」

「是的。我們還停留在民族復興的階段，朝鮮早就為人類做了不少事兒了！我們的差距還很大！」

說到這裡，我心中有種莫名的興奮感，這種興奮感宛如上世紀70年底初紅衛兵見到毛主席一樣興奮。

我對父親說：「我決定了，我要移民朝鮮！你覺得我是一個合格的演員嗎？」

直接出兵打鳩老美咪得囉 到時apple都變支那公司

死都要拖人落水

死垃圾支那人又喺到黐金糠

台仔點睇?

維基睇左下，都係唔明台積電係高級代工

定有自已研發團隊

晶片代工， 但製晶片技術有development team

高級代工到一個位apple d CPU都係搵佢整

佢嘅研發團隊係收到圖紙就要/未收到人地d圖紙果陣已經要準備好代工技術

簡單d講即係OEM, 但唔係富士康果隻砌機

人地係美國台灣

主要代工
Eg. APPLE設計晶片
台積電同三星都有技術做到
不過三星良率差

鴻海投資美國
台積電投資大陸

最終邊個笑到最後？

繼續打飛機啦

晶片設計同生產好似唔同

聯發科先係設計＋做晶片
有供應中低階晶片畀中興

即係退一萬步講中興吞左成間台積電都無用啦？

Yes，兩樣野黎，通常都唔同公司做

Cpu既設計同製造係完全唔同既兩種技術黎。Apple果類公司設計完佢地product需要既cpu，就會扔比台積電去量產。台積電同samsung既製造技術係全球最好，暫時全世界得台積電量產到7納米芯片。強國最勁果間公司叫中芯，岩岩先量產到28納米，係十年前既水平。

唔以傻左 係癲左

呢排不斷強迫外國公司要確認一個中國

臺港澳要係佢地嘅網站消失

上帝要其滅亡，必先使其瘋狂

台積電全球top 500 companies，吞到實有用既.........

痴線佬啊！

台灣唔通島住喺上面嘅係美國佬？ 咪又係講閩南話嘅中國人~，我都唔知連登仔有咩咁自high

製造技術你當intel死？

Intel依家做到10納米，技術上比台積電超越左，當然intel有好多其他優勢

但佢10納米水份無咁多，SMTC7納米先同intel 10納米相差無幾，不過intel 仲未可以超大批量產就真

最近好忙喎你

其實香港一樣有呢個問題，人地一罰香港，香港一樣渣都無

我支持罰埋喎
點解要留個缺口畀香港狗支那狗抖氣

已經開始罰埋

講臺語中國人
馬來西亞新加坡大把人講華語啦

美國人講英文係咪英國人啊傻閪

美國人係住響北美大陸講英文ge美國人

中共最另係過穚抽板!

簡單d講即係冇撚用

咁3xnm都未到十年前

睇哂 幾好笑 可惜都係吹得唔夠大

有啲咩唔屬於我大贏民族架

咁我想問，台灣島上面係咪住白人

你可以話華人，但係關美國佬春事，咪再搵美國打飛機

英國歧視黑人厲害d定美國歧視黑人厲害d?
但台狗同支那既分別只係繁體支同殘體字

你有問題 ？我講緊台灣島上面住緊咩人，一定唔係白人

AMD何生都係

港豬淨係識搵鬼佬打飛機，到港女食洋腸又喺度埋怨，垃圾連登

平時淨係識得話台灣點好，連台仔都睇唔起你班白痴，移民過去實比人歧視。

人哋係港豬？你係乜？

超弱智支蟈

同你同一個邏輯姐
今時今日仲用血統/文字/語言define 一個國家
返非洲含撚啦

唔係白人、亦都唔係中国人囉

唔俾人地做台灣人咁惡都有

所有野都係源自支國
包括人類起源

咁我問你，台灣島上係咩人？關唔關美國佬事？咪成日幫鬼佬奶袋底，白痴仔

又係呢啲on 9羅輯，住喺香港嘅都係港豬，你第一日上連登？

又係呢啲on 9羅輯，你以為我講住喺香港嘅都係港豬，你第一日上連登？

支那

臺灣人囉咩人
咁鍾意問去臺灣做問卷調查啦

即係點，shipping物流個d單開始少？

咁咪唔係美國佬囉

台灣人都係華人，最後國民黨上台都係會幫中國，你哋咪再發夢喇

我自己有台灣身份證，都唔會好似連登港豬咁on9，日日發埋啲白日夢，離地到仆街

李嘉誠都係港豬？

乜撚野白日夢
臺積電私人公司黎
你真係估個政府叫佢輸出技術就輸出
你就真係離地撚喇

2330 台積電 股東持股結構

僑外投資
合計比例 78.98%

傻仔

佢呢啲支那賤種崇尚權威
以為個政府就係一切
政府要佢做咩就做咩
仲話人離地撚

鋁材鋼材

間公司不嬲有同大陸合作

點解呢啲常識都冇反而話人離地，究竟你班野幾時先醒，所以我話你哋發白日夢

我打少咗字，修正咗，睇清楚啦。

你岩

留名睇等睇偉大既中國人收購以下股份

一係武力攻台

做野/代工既人 同 ownership 都唔識分？

咩人own間公司呀

唉啊，好想睇台積電快啲幫中國造晶片
我都信一定有咁既一日架

次次一貼權股分佈班5毛就收晒皮

因為現今所有高科技公司既股權都係有歐美資本/機構基金擁有晒

嚴格黎講，即係先進技術始至終係美國人掌握

唔止先進科技領域，連國際貴金屬，軍工等等都有人係背後操控

Capital Word 呢間基金係軍工又有持股，台積電又有持股 最重要係咩？其中一個成員係英國首相既老公

有心可以睇下愛康健既post
英美投行如行透過轟炸敘利亞、對中國貿易戰、制裁俄羅斯獲利

Kai子以為幫中國人代工=中國人擁有項技術？
Nonono

中共國連想學人地國際佈局都輸100%
人地係清朝已經開始起家，中國撚係當時做緊乜？

未計中國人廢，財技渣，睇下海航就知
想學人都學唔到

幫中國代工=
你想要？ ok, 畀錢就畀貨你
不過我自己整晒，唔話你知點整 拎返去抄？抄到你咪試下